【美國直擊】斥習近平令中國淪為勞改營國家 美眾議員：濫暴警是制裁目標

美國國會即將審議《香港人權及民主法案》（下稱《法案》），有望落實美國制裁打壓香港民主運動者的機制。

有份在眾議院提案的眾議員史密斯（Chris Smith）直言，《法案》要求國務院就香港自治情況提交報告，亦會對打壓香港的人士作出制裁，包括使用暴力的香港警察也是目標之一，直斥使用警暴者形同「癌症」，史密斯多番批評中國在國家主席習近平治下淪為勞改營國家（a gulag state），指美方極擔心香港也會落得如此下場，認為必須為香港支持民主運動的人士提供協助，否則香港將變成高壓地區（very repressive area），強調《法案》獲通過後，必須引用條文迫使中方遵守承諾，尊重香港人的人權及自由。

記者 梁穎妍華盛頓報道

長期關注中國人權事務的美國國會及行政當局中國委員會前主席史密斯，早前在聽證會中以廣東話說出「加油」為港人打氣。他接受《蘋果》專訪時怒轟習近平實行高壓管治，形容中國如同一個勞改營國家，指中共對新疆的壓迫令人聯想到納粹分子，更擔心相同的暴政將無可避免及殘酷地出現在香港。他認為，雨傘運動已讓外界留意到香港自治受到嚴重侵蝕，而反修例運動一役，更可見《基本法》中的承諾正受襲擊（under siege），批評習近平與特首林鄭月娥正意圖拆毀香港這個「民主綠洲」，但他拒絕評論林鄭月娥，指對方根本沒有話語權，認為一切命令來自中央。

史密斯強調要為香港支持民主運動人士提供協助，免令香港變成高壓地區；至於中央或不惜一切鎮壓香港，史密斯強調北京必定會承擔後果，直言美方目前與香港自由貿易的關係可以在一夜間改變，並指美國商界也就中國侵犯、違反知識產權、版權問題着手，針對中國享有的最惠國待遇在世界貿易組織層面採取措施，形容美方的報復是衝着中國而來（so our reprisal is coming to China itself）。

參眾兩院的外交關係及外交事務委員會將分別於香港時間周三深夜及周四凌晨召開會議，逐條審議《法案》，史密斯指當中只有小量技術性修正，認為條文最重要在於與《全球馬格尼茨基人權問責法》相似的制裁機制，並指在《法案》中列明機制，能更有效地針對性處理香港問題。對於美國國務院近年就《美國─香港政策法》發表報告時，仍指香港自治受蠶食但仍有足夠程度以維持獨立關稅區地位，他指出，新《法案》對自治的指標（yardstick）就是中共在《基本法》中所作出的一切承諾，包括落實普選。

被問到由總統任命的國務卿負責撰寫評估香港自治狀況的報告，最終都受總統對中國的政策所影響，史密斯強調美國有足夠監察及權力制衡，他個人亦高度期望總統特朗普及國務卿蓬佩奧會在分析香港情況時有高度透明度，相信國會會密切關注報告甚至提供意見，強調美方並非「開玩笑」，警告中方勿再粗暴對待人民（I think we strengthen the president's hand. We're not kidding, stop maltreating your own people）。

雖然香港的反送中運動持續爆發衝突，史密斯認為目前香港的抗爭仍是和平示威，再三批評香港警方使用過度武力，指《法案》的制裁甚至《全球馬格尼茨基人權問責法》都「絕對（absolutely）」適用於制裁香港警察，強調只要有證據顯示警察濫用武力、打人就可被制裁，並指據以往相關法律經驗，雖然較難尋找需要問責的人士及獲得充足佐證，從而作出制裁，但相關部門會建立資料庫及名單，亦會聽取人權組織提供的資料，以累積證據。

至於美方對香港自治情況有否底線以決定是否取消《美國─香港政策法》，史密斯未有正面回應，僅重申美方是有條件地給予香港特殊地位，強調美方絕不會退縮，直至迫使中方停止殘害、無理監禁人民的行為。

push

制裁警犬無人推

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

黑警冚家剷

個個扑鳩晒你條潛在五毛啦

推

推比mon狗負評下都好

佢地班大sir仔女慘啦

制裁黑警
要聰聰交出 所有黑警個人資料 逐一制裁

929 101

oh say can u see

Twitter冇搵錯Chris Smith
人地80年代serve到依家

除左Pelosi Rubio Solomon以外大家都要記得佢
@RepChrisSmith

Mon po 狗睇下啦

一定要黑警冚家制裁丫

推

［第六期牆紙］ 百日抗爭運動，願榮光終歸香港
第六期Link :
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :
喜歡的話請記得訂閱

希望順順利利再加辣

制裁共產黨啦快啲

#chinazi

Sir this way

全隊啦
唔洗逐個搵咁煩
特別9/6後仍在職必須清算

唔好提班mon post狗

I think we strengthen the president's hand. We're not kidding, stop maltreating your own people
講到咁白

Push

但佢地點知邊個濫暴

一路睇一路發自內心笑出黎

班毅進仔唔驚唔

大sir嚇到1瀬屎姐

快啦，好多香港人比黑警殺死啦

10.1 集會
強烈建議搞埋九龍塘！

ush

Sir

推到班仆街俾人全球制裁

Xi is my best friend

無記錯中國好似一直有勞改？七八十年代好似係最嚴重？

美國眾議員好似係建議成隊制裁

必須引用條文迫使中方遵守承諾，尊重香港人的人權及自由。

除咗美國制裁外，重要國際法庭制裁

加多啲

up

612 721 811 831 新屋嶺

推到黑警以後只可以生存喺支國共享榮譽

啊～死黑警